# 編集方針

**編集するまえに必ず一読してください。**
原則として下記のことを守ってください。

## フォーマットについて

* `.md`など各文書ファイルをLaTeXに変換する
* 最終的にはpdfで出力
* できればHTMLでも出力したい……

## ディレクトリ構成

* src/
  * 変換前の`.md`、`.txt`を入れておくフォルダ
* articles/
  * 変換後の`.tex`を入れておくフォルダ
* images/
  * 画像を入れておくフォルダ
* main.tex
  * `articles/`に格納されている`.tex`を`\input{}`する場所
  * プリアンブルをここに書く

## ドキュメントクラスについて

`\documentclass[12pt,a5j]{jsbook}`のように、フォントサイズは12pt、用紙サイズはa4j、使用するクラスはjsbookやbxjsbookなどbook系を指定してください。
TODO: フォントサイズと文書クラスの決定

## 文章について

* 文体は常体
  * 命令のように聞こえる表現は間接的であっても用いない。
  * 「しよう」、「すること」などの意志形としない。
* 句読点は「。」と「、」のみを用います。

## 文字コード

* 文字コードはUTF-8で統一します。

## ブランチの切り方

* masterブランチでの作業を禁止します。
* ブランチを切るさいはブランチ毎に具体的な目的を持って立ててください。
* ブランチを切るさいはmasterから切ってください。
* 作業を完了したらPull Requestを立ててください。

## Pull Requestに関して

* Pull Requestの題名は行った変更を具体的に、かつ簡潔にまとめてください。
* 詳細な内容は本文に記述してください。

## その他

URLに関しては`\url{https://example.com}`のように`\url`を用いてください。

## 参考サイト

文体や言葉の使い回しは下記リンクが役に立つかもしれません。

* [本を作る際の決め事 - TeX Wiki](https://texwiki.texjp.org/?%E6%9C%AC%E3%82%92%E4%BD%9C%E3%82%8B%E9%9A%9B%E3%81%AE%E6%B1%BA%E3%82%81%E4%BA%8B)
